泰國廢妃削髮為尼念經種菜 打入冷宮下場淒涼

泰皇哇集拉隆功今年8月赦免妃子詩妮娜，政府9月初發布公報恢復其頭銜，更讓詩妮娜火速飛往德國和泰皇相會。相比之下，曾貴為太子妃的泰皇第三個妻子西拉米（Sirat Suwadi）處境淒涼，2014年被休掉後剃髮為尼，目前住在廟中，念經種菜。

西拉米的友人索姆薩克(Somsak Jeamteerasakul)近日在社交網站Twitter上傳她的近照，剃髮的西拉米一身素衣，神情憔悴，在廟裡打掃種菜，艱苦地修行。

現年48歲的西拉米出生於夜功府，沒有貴族庇蔭。1993年22歲時入讀就讀曼谷商業學院，之後成為哇集拉隆功的女侍官。2005年西拉米生下王子提幫功，同年哇集拉隆功和她結婚，母憑子貴獲封皇室頭銜。

好景不長2009年哇集拉隆功開私人派對，西拉米上半身赤裸的影片遭外媒報道，她因此形象大壞，2014年和哇集拉隆功離婚，且被廢除所有頭銜，貶為庶人。泰國皇室事後公布，稱西拉米進入一間寺院剃髮修行，但無疑是把西拉米打入冷宮。西拉米被要求不准與兒子提幫功見面，兩人被迫骨肉分離。至今仍有不少泰國網民，非常同情西拉米的處境。

日前泰國政府以損害社會風氣為由，封鎖包含Pornhub在內的190個色情網站，但民眾紛紛揣測其實是皇室不雅媒體流出造成Pornhub受牽連。如今網上又披露前廢妃的修行照，比對泰皇與詩妮娜打得火熱，恐讓民眾因涼薄形像而更加負面看待泰皇。